\subsection{Implementacija v {\sf octave}}
V {\sf octave}-u bomo rešitev poiskali tako, da bomo naprej iz vhodnih podatkov 
zgradili matriki X in Y.
Nato se izračuna matrika $Q'$ po enačbi \ref{eq:mp} z uporabo $\setminus$. Iz dobljene matrike dobimo stolpčni vektor b iz zadnje vrstice matrike $Q'$ in matriko $Q$ iz preostalega dela, ki jo nato transponiramo. Potem matriko popravimo tako, da naredimo QR razcep s pomočjo metode $qr()$, in dobimo ortogonalno matriko Q, ki pa ji popravimo predznake tako, da ustrezajo
predznakom matriki $Q$ pred QR razcepom.
Koda funkcije {\tt kabsch.m} brez testov je na koncu poročila.
Oglejmo si primer uporabe. Za premici $p : x + y - 1 = 0$ in $q : 2x - 3y + 2 = 0$ vnesemo:
\begin{lstlisting}
octave:1> p = [1, 1, -1];
octave:2> q = [2, -3, 2];
\end{lstlisting}
V $T$ shranimo koordinate presečišča:
\begin{lstlisting}
octave:3> T = presecisce(p, q);
\end{lstlisting}
in vse skupaj narišemo:
\begin{lstlisting}
octave:4> ezplot(@(x, y) p(1)*x + p(2)*y + p(3), [-2, 2])
octave:5> hold on 
octave:6> ezplot(@(x, y) q(1)*x + q(2)*y + q(3), [-2, 2])
octave:7> plot(T(1), T(2), 'o')
\end{lstlisting}
in sliko shranimo v datoteko:
\begin{lstlisting}
octave:8> print -dpdf slika.pdf  
\end{lstlisting}
Dobimo izris kot na sliki~\ref{slika:presek_premic}.
%Koda funkcije presecisce.m.
\lstinputlisting[firstline=1, lastline=58]{kabsch.m}
